[
    {
        "questionStem": "抗战初期，国民党正面战场的多次战役最重要意义在于()",
        "option": [
            "消灭了日本大量有生力量",
            "粉碎了日军速战速决的侵略计划",
            "掌握了抗日战争的主动权",
            "取得了抗战以来的最大胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827915581194240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年6月底，国民党挑起全国性内战，率先进攻()",
        "option": [
            "东北解放区",
            "陕甘宁边区",
            "晋察冀解放区",
            "中原解放区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827940189175808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "到1919年五四运动之前，中国的产业工人已达()",
        "option": [
            "100万",
            "200万",
            "300万",
            "1000万"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827824963256320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "甲午中日战争中，日军实行野蛮大屠杀的地点是()",
        "option": [
            "九连城",
            "花园口",
            "旅顺",
            "大连"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827638329311232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全国土地改革以后分配给农民的土地()",
        "option": [
            "归国家所有",
            "归农民所有",
            "归乡镇所有",
            "归集体所有"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828014818426880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结相温和，中国革命要推翻豪绅地主阶级，便不能不同时推翻资产阶级。”这一观点的主要错误是()",
        "option": [
            "忽视了反对帝国主义的必要性",
            "未能区分中国资产阶级的两部分",
            "混淆了民主革命和社会主义革命的任务",
            "不承认中国资产阶级与地主阶级的区别"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827854759591936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年把我国山东划为其势力范围的帝国主义国家是()",
        "option": [
            "英国",
            "法国",
            "德国",
            "俄国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827693496991744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中外反动势力开始勾结起来是在()",
        "option": [
            "第一次鸦片战争以后",
            "第二次鸦片战争以后",
            "甲午战争以后",
            "八国联军侵华战争以后"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827654250889216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于____的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。",
        "option": [
            "社会主义阶段",
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义中级阶段",
            "社会主义高级阶段"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828005079252992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，______是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": [
            "加快经济发展",
            "维护国家统一",
            "促进国际合作",
            "维护国家安全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828012276678656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会之前，已成功地实现了党的",
        "option": [
            "工作重心的转移",
            "思想路线的转移",
            "基本路线的转移",
            "指导思想的转移"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827970862120960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "以下哪个是外国侵略者控制中国政治的重要手段之一()",
        "option": [
            "赔款",
            "把持中国海关",
            "制造舆论",
            "进行宗教宣传"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827654385106944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共二大制定民主革命纲领的依据()",
        "option": [
            "中共的中心任务",
            "中共的奋斗目标",
            "中国的社会性质和革命性质",
            "中国无产阶级的特点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827819703599104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党从南昌起义、秋收起义和广州起义中，得出的最重要的教训是()",
        "option": [
            "必须建立—支新型的人民军队",
            "必须武装反抗国民党反动派",
            "必须建立工农革命政权",
            "必须把党的工作重心由城市转向农村"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827847151124480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持_______，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。",
        "option": [
            "重预防、强高压、长震慑",
            "重遏制、强高压、长震慑",
            "重遏制、不减压、长震慑",
            "重遏制、强高压、长威慑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827989648408576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民坚持了()年抗日战争",
        "option": [
            "八",
            "十",
            "十四",
            "十五"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827910166347776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "被称为开创我国社会主义建设事业发展新时期的宣言书，并为十一届三中全会召开作了思想准备的重要文献是",
        "option": [
            "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
            "《在全国科学大会开幕式上的讲话》",
            "《中国共产党第十二次代表大会开幕词》",
            "《南方谈话》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827966609096704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论持久战》中指出，中国抗日战争取得胜利最关键的阶段是()",
        "option": [
            "战略防御阶段",
            "战略相持阶段",
            "战略反攻阶段",
            "战略决战阶段"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827917544128512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党十一届三中全会以后我国的经济体制改革逐步展开，其目的是",
        "option": [
            "解放和发展社会生产力",
            "改革计划经济的管理方式",
            "实行多种形式的责任制",
            "建立社会主义市场经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827972422402048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命政党中国同盟会的机关报是()",
        "option": [
            "《时务报》",
            "《国闻报》",
            "《民报》",
            "《新民丛报》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827727407939584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于林则徐、魏源等倡导新思想的代表人物的评述，正确的是()",
        "option": [
            "都是地主阶级开明知识分子",
            "其思想都带有鲜明的时代特点",
            "都主张放眼世界、探索救国之路",
            "都未能完全冲破封建思想的牢笼"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827707833122816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要____、____、____。",
        "option": [
            "参与者",
            "贡献者",
            "引领者",
            "领导者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827992320180224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国占支配地位的主要社会矛盾是()",
        "option": [
            "帝国主义和中华民族的矛盾",
            "地主阶级和农民阶级的矛盾",
            "资产阶级和无产阶级的矛盾",
            "封建主义和人民大众的矛盾"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827664656957440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月召开的中国共产党第二次全国代表大会的主要内容有()",
        "option": [
            "科学地阐明了中国社会的半殖民地半封建性质",
            "提出了反帝反封建的民主革命的纲领",
            "党的最高纲领是实现社会主义、共产主义",
            "当前阶段的纲领是“打倒军阀，推翻国际帝国主义的压迫，统一中国为真正民主共和国”。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827833528025088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列对秋收起义的认识正确的有()",
        "option": [
            "是发动群众武装反抗国民党统治的正确抉择",
            "进攻长沙是在“八七会议”“左”倾情绪影响下的决定",
            "文家市会议迈出了到农村建立革命根据地的第一步",
            "三湾改编是中国共产党创建革命军队的开端"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827859062947840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列运动中，孙中山亲自参加或领导的是()",
        "option": [
            "武昌起义",
            "二次革命",
            "护法运动",
            "护国运动"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738827752498266112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来，许多知识分子提出一些救国的新思想，意图唤醒国人，如()",
        "option": [
            "“师夷长技以制夷”",
            "“量中华之物力，结与国之欢心”",
            "与西方“商战”的主张",
            "“振兴中华”"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827703781425152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，中央决定对国民经济实行八字方针，这八个字是()",
        "option": [
            "巩固",
            "提高",
            "调整",
            "充实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828024880562176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党全国各族人民要紧密团结在党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，锐意进取，埋头苦干，为实现推进现代化建设、完成祖国统一、维护世界和平与促进共同发展三大历史任务，为___________继续奋斗！",
        "option": [
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "实现人民对美好生活的向往",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827996862611457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关中共第一次工作重心转移的叙述，正确的是()",
        "option": [
            "在革命面临危机的背景下被迫转移的",
            "经历了一个先实践后理论的认识过程",
            "使党的民主革命任务发生了根本变化",
            "找到了一条适合中国国情的正确革命道路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827857687216128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动的事业包括()",
        "option": [
            "兴办近代军工企业",
            "兴办近代民用企业",
            "建立新式海陆军",
            "创办新式学堂，派遣留学生"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827705668861952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "要支持香港、澳门融入国家发展大局，以____、____、____等为重点，全面推进内地同香港、澳门互利合作。",
        "option": [
            "粤港澳大湾区建设",
            "粤港澳合作",
            "粤港澳政府合作",
            "泛珠三角区域合作"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827997781164032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国反侵略战争失败的主要原因是()",
        "option": [
            "中国当时的实力弱",
            "社会制度的腐败",
            "帝国主义过于强大",
            "经济技术落后"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827667471335424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国的历史任务是()",
        "option": [
            "民族独立",
            "人民解放",
            "国家富强",
            "人民共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827665575510016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“一二·九”运动的主要口号有()",
        "option": [
            "“反对华北自治运动”",
            "“停止内战，一致对外”",
            "“内惩国贼，外争国权”",
            "“打倒日本帝国主义”"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827925311979520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清政府内部洋务派和顽固派之间的根本分歧在于要不要维护封建的政治制度",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827717513576448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争前，英国东印度公司向中国大量贩运鸦片的直接目的是扭转对华贸易的逆差",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827674610040832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "美国历史学家写道：“想象一下，哥伦比亚麦德林可卡因垄断集团成功发动一起对美国的军事袭击，迫使其允许可卡因合法化，还须支付巨额战争赔款——这幅场景当然荒谬绝伦，但类似的事件在19世纪的中国确曾发生过。”“类似的事件”是指甲午战争",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827683241918464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命是在俄国十月革命影响下发生和发展的，所以中国革命应该象俄国一样按“城市中心”模式进行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827865656393728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《资政新篇》是农民平均主义的反封建纲领。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719195492352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月底,在解放军数量不占优势的情况下,中共中央决定举行全国性反攻,将战争引向国民党区域。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827959298424832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作的政治基础是讨伐北洋军阀。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827793560502272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "之所以说鸦片战争是不可避免的，最主要是因为林则徐的禁烟运动激化了中英矛盾",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827685003526144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命完成了反帝反封建的任务，所以说辛亥革命取得了胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827763357319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在1925年至1927年中国反帝反封建的革命中，中国共产党起着独特的、不可代替的作用。没有中国共产党，不会有这场大革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827797800943616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的新民主主义革命属于世界无产阶段社会主义革命的一部分，具有无产阶级社会主义革命的性质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827864280662016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《资政新篇》主要反映了农民废除封建土地所有制的要求",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827714573369344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命失败的根本原因是南京临时政府的涣散和软弱。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827763420233728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国半殖民地半封建社会的主要矛盾是资产阶级与地主阶级的矛盾",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827685464899584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动是新民主主义性质的运动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827770324058112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在江西____召开。",
        "option": "",
        "answer": "瑞金",
        "id": "1781201569648214016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1940年5月，在枣宜会战中，第33集团军总司令____殉国。",
        "option": "",
        "answer": "张自忠",
        "id": "1781201570201862144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1912年1月1日中华民国临时政府成立，定都____。",
        "option": "",
        "answer": "南京",
        "id": "1781201568683524096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1906年至1907年，革命派与改良派在思想领域内展开了一场激烈论战。其中，改良派的主要代表人物是____。",
        "option": "",
        "answer": "梁启超",
        "id": "1781201568842907648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务派提出自强和____的主张，在客观上促进中国资本主义发展。",
        "option": "",
        "answer": "求富",
        "id": "1781201567731417088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“钟山风雨起苍黄，百万雄师过大江。虎踞龙盘今胜昔，天翻地覆慨而慷。宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”。是毛泽东在解放军占领____后所作的诗。。",
        "option": "",
        "answer": "南京",
        "id": "1781201570642264064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "火烧圆明园发生在____战争期间。",
        "option": "",
        "answer": "第二次鸦片",
        "id": "1781201567496536064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的近现代史，是指____年以来中国的历史。",
        "option": "",
        "answer": "1840",
        "id": "1781201567043551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国建立社会主义国营经济的最主要途径和手段____。",
        "option": "",
        "answer": "没收官僚资本",
        "id": "1781201571405627392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的基本口号____。",
        "option": "",
        "answer": "民主与科学",
        "id": "1781201569132314624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]